[養套殺] 德國安聯獲批成為中國首家外資保險控股公司

德國安聯獲批成為中國首家外資保險控股公司

中國銀行保險監督管理委員會在周日發布文件宣布，正式批准德國安聯集團籌建安聯（中國）保險控股有限公司。該保險控股公司將成為迄今為止，中國首家新設立的外資保險控股公司，其註冊地位於上海。

銀監會在相關文件中指出，該部門在今年以來堅決貫徹當局，關於進一步擴大對外開放的指示精神，在依法合規、嚴守風險底線基礎上，持續推進銀行業保險業各項開放措施落地實施，同時受理和批准了多項市場准入申請。安聯集團表示，這一決定將提升安聯集團在中國市場的戰略及財務靈活性，幫助其在中國市場抓住商業機會，推動長期發展。待正式成立時，安聯（中國）公司，將得到與其設立申請相一致的強勁的資本金支持。這一消息的傳來也剛好正值中國副總理劉鶴於11月25日至28日訪問德國前夕。他將赴德出席第八屆中歐論壇漢堡峰會。此前，德國政府及歐盟曾多次要求中國政府進一步開放被限制的金融、保險市場等領域。此次安聯（中國）公司的獲批籌建，也是中國金融保險業在當下貿易戰大背景下開始對外開放的信號。

安聯（中國）公司將在2019年正式成立，但該公司在中國的業務活動可以追溯到1910年代。目前，安聯集團在中國擁有多家全資控股或參股的子公司，僱傭員工總數超過2000人，為中國市場提供全方位的保險保障、風險管理及資產管理解決方案及服務。據該公司的研究表明，中國將繼續引領全球保險市場的增長，在未來的十年，中國的保費規模將每年增長14%。另據來自銀監會的消息，今年來中國推出一系列舉措加快銀行保險業開放，支持外資更廣泛參與中國金融市場發展。截至今年6月底，外資銀行在華設立了41家外資法人銀行、115家外國銀行分行和156家代表處，營業性經營機構總數為1005家；來自16個國家和地區的境外保險公司在華設立了57家外資保險法人機構，下設各級分支機構1800多家。就中國市場向德國企業的開放問題，中國駐德國大使史明德曾在近日接受德國《世界報》採訪時稱，“我承認德國市場比中國市場更開放，我們將繼續開放...但這不是一次性全部開放，因為我們必須保護我們的國內企業。”

唔係蠢到以為班大陸狗 買保險 真係為左份保險呀話

E 點解1910年就已經係中國做生意
到依家又要重新入過黎既
點解呀 點解呀